Homeland S8 最終季討論區

前幾日netflix 上咗

今日睇完

冇爛尾

個尾係真係完得靚
有The Americans嘅勢頭

咁遲先上

Showtime冇學hbo整自己台 仲賣劇俾netflix已經算係咁
格離套Billions一樣遲咗一年先上

套劇又唔反侵 又唔BLM
大大聲講侵侵整嘅中東和平協議係好嘢嚟
Netflix整同佢買埋個尾已經係咁先

追到s5停左，拿拿臨重溫下先

可以直接skip去s8 final season

點可以唔睇season 6
Toxic soilder

成日覺得女總統係民主黨嘅侵

望住carrie最後個樣好催淚

但係saul 都好似好老懷安慰

呢套嘢原來未完㗎？嗰時第一季好好睇

Greetings from Moscow, Professor Rabineau.

Russian missile defense sold to Iran and Turkey has a backdoor.
It can be defeated. Specs to follow.
Stay tuned.

上年出咗最後一季

都算完得幾好
完得好Carrie

我成日諗點解呢啲間諜戲好少講中國

明明中共先係最大威脅

Homeland本身就係2011 年，911之後美國開始反恐而拍，所以故事就係圍住中東講
覺得中國係威脅其實都係近兩三年既事，自然好少戲劇講

Jack Bauer都比支那捉過

邊敢提，個個想入中國市場

亞洲其實真係冇咁多觀眾買單
一嚟中東安全係911事件嘅傷口
二嚟 中國同香港有咩好講？宜家中美戰爭係經濟層面上 講完都未必咁多人明咩事
最緊要係美伊戰爭 美墨衝突呢啲嘢係關乎本土居民嘅everyday life

中東係一個political science上華盛頓需要反思嘅地方
點解每年要駛過百億喺某地區 點解美軍要成堆成堆送過去 呢套劇係對住policy maker提一個好大問號

華盛頓班人實知中國大陸極有可能喺某日經濟上超越美國㗎（好老實講）
但係中國威脅係啲咩？
Intelligence property, South China Sea conflict, military power battle, economy war, cyber war, even culture influence in Asia map.
呢一個更加係經濟上嘅較勁
喺華盛頓角度從來都唔係一個「戰爭」

喺Clinton / Obama 甚至係今嘅拜登角度
你中國冇天然同石油呢啲自然資源和
又係仲做緊iPhone even係Tesla嘅世界工廠 隔離又有印度日本同菲律賓
既然肯半開放市場同埋送中企去華爾街 咁我哋咪理撚得你嗰啲咩民主自由 新自由主義底下唔通仲嫌錢𡟙咩

華盛頓眼中嘅敵人（除咗侵侵）係只有俄羅斯
喺意識形態上面俄羅斯係企喺最前嘅對抗者
北京嗰啲咩符合中國的社會主義喺資本市場根本不值一提
你要明白北京冇民主唔係因為中美嘅對抗
等三四五十年後全中國GDP growth好似台灣咁嘅水平 到時北京唔想都要想

Ps.

侵侵衰在乜？

我諗可能侵侵係輸在睇唔到華爾街嘅利益衝突
Tiktok 抖音 雖然係中國公司 係「中資」
但係入面係有無數華爾街資本喺入面
Morgan Stanley又好 TCV又好 軟銀又好
佢哋代表已經唔係錢銀本身

而係透過Lobbying 同埋 經濟師角度 去影響國家政策

s8係最後一季?

睇住carrie老

完咗啦

見佢ig 18 年後都冇 update

希望只係休息下